<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>思考 on Blog of Justin</title>
    <link>https://justinbetter.github.io/%E6%80%9D%E8%80%83/</link>
    <description>Recent content in 思考 on Blog of Justin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://justinbetter.github.io/%E6%80%9D%E8%80%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>20个小时</title>
      <link>https://justinbetter.github.io/%E6%80%9D%E8%80%83/20hours/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2020 20:00:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://justinbetter.github.io/%E6%80%9D%E8%80%83/20hours/</guid>
      <description>20个小时 20个小时而已。即使你一开始完全不懂。 只要投入20个小时的时间专心学习某件事，就能提升到让你自己惊讶的水准。
20个小时就够了，大约就是每天45分钟，坚持上一个月，就能学会一项技能。
具体步骤 1. 技能分解 2. 自我纠正 3. 远离导致分心的障碍 4. 至少20小时  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的健身指南</title>
      <link>https://justinbetter.github.io/%E6%80%9D%E8%80%83/exercise/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2020 20:00:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://justinbetter.github.io/%E6%80%9D%E8%80%83/exercise/</guid>
      <description>大纲： 是什么？健身的概念 为什么？健身的好处 怎么做？ 健身的原则 健身的方式 健身的时间
最近的八个月在我86小时13分钟的健身统计中，我的身体健康有了显著的提高，在这里写下一些关于健身的心得。
了解健身，拒绝概念模糊
健身是一种系统的锻炼方式，可以最有效地让肌肉发达、结实起来，直到获得富有美感的体形。 健身是一种渐进式过程，这种渐进式训练之所以有效，是因为只要身体所承受的压力比它习惯的大，它就会去适应，从而变得强壮起来”
“不想变得块头太大。怎么办？”我会这样回答他们：“你想成为网球高手，你是否能说你只想学学网球，但是不想打得太好，你不是冲着温布尔顿冠军去的？或者你会让一个职业高尔夫选手教你打高尔夫，但是告诫他说不要把你教得像老虎·伍兹（Tiger Woods）那样棒”
“当我们不去用肌肉，肌肉就开始萎缩和减少。我们不用它们，也就失去了它们。在我们20多岁的时候，这还不明显；到我们30多岁的时候，肌肉萎缩的速度就更快了；而且，随着岁数的增长会越来越快。恩斯特·约克尔（Ernst Jokl）博士说：“一般人在18岁到65岁之间失去了50％的肌肉。” “健身正是抵制肌肉退化的最有效的方式”
“不要担心会变得“过分发达”。你应该担忧的是你现在还剩多少肌肉”
健身训练也可以起到稳定和降低血压的作用（不要使用过重的重量训练，可以使用持续的、大量的训练）；可以增强背部，减少背部问题的出现；同时还可以促使血液流向皮肤，让皮肤活力四射，更有弹性。锻炼可以解压，而压力低的好处不言而喻：既可以提升免疫系统的能力，又可以降低患上癌症和心脏病的风险。
“健身训练还是一种让你的生活变得规律、有节制的好方法，“当你通过训练让你的体质得到增强的时候，你就会变得更加注重饮食习惯”
“千万不要熬夜，浪费太多时间在深夜档的电视节目上。如果你用健身运动来规范你的生活，它不仅会对你的身体和精神产生影响，也会改变你的所作所为，改变你身边的人”
摘录来自: 阿诺德•施瓦辛格. “施瓦辛格健身全书。” Apple Books. 健身正是抵制肌肉退化的最有效的方式 健身正是抵制肌肉退化的最有效的方式
吃的艺术 练习过程 训练感觉
“其实对于有经验的健身者来说，大家知道的技巧都差不多，只是大家运用自己的直觉和感觉的水平造成了人与人之间的差异”
“运动生理学已经确认了健身训练的原理。一般而言，让肌肉最大化发展的方式是，使用单次能举起的最大重量的75％进行训练”
“对于多数人，使用这种重量，可以针对上半身做8～12次反复动作，针对腿部做12～15次反复动作”
“光刺激肌肉增长还是不够的。为了让肌肉增长，还需要让肌肉得到休息，同时吸收足够的营养，这样肌肉才能复原和修复”
“泵感之所以产生，是因为肌肉的运动和心血管系统的压力导致血液流入特定的肌肉区域，可是又不存在同等的压力将血液排出肌肉” “多余的血液将逗留在肌肉内一段时间，这样就会导致肌肉的膨胀”
“训练和随之产生的泵感会产生一系列荷尔蒙反应，其中包括内啡肽和脑啡肽的释放，这两种物质是天然的止痛剂”
“有时，你可能拖着疲惫和懒洋洋的身躯走向健身房，但是只要你训练几分钟之后，就会获得一种奇妙的泵感，突然间就会觉得自己无比强大，精力充沛，能轻而易举地举起眼前的任何重量”
“训练强度大，持续的时间就难以长；即便你状态良好，也是如此。这就是为什么现代的健身者大都分开锻炼身体的各部位，每次训练只着重于少数肌肉，绝不一次针对所有的肌肉进行锻炼”
“高强度的训练之后出现肌肉酸痛是很平常的事情。这种酸痛感是由对肌肉、韧带和肌腱造成的微小损伤的结果”
“造成酸痛还有一个常见的原因，就是在肌肉内堆积了乳酸”
“造成酸痛还有一个常见的原因，就是在肌肉内堆积了乳酸。当肌肉活动产生乳酸的速度比循环系统将其带走的速度快时，乳酸就会堆积起来。当你进行大量的高强度训练之时，乳酸的量就会超过一定的范围，这会给你一种灼伤感，也会在训练后给你一定的酸痛感”
“如果你不好意思给自己的身体拍照，因为你不想见到自己的身材，那么这也就意味着你多么需要进行健身了”
“健身者总是互相询问：“你训练了多长时间？”或者“我要多长时间才能变得那么‘大’？”在他们看来，一个人的肌肉比另外一个发达，只是因为他或者她训练的时间更长。但事实是，并非每个人获得肌肉的速度都是一样快的；也并非每个人都有同样的基因让肌肉同等地生长。
你的基因很大程度上决定了你的身体对训练会怎样反应”
“你的进步速度是被你的基因限定的，但最终的结果则要看你的投入和毅力——那才是最重要的”
训练氛围  非常重要！ “如果你生活在成功的、乐观向上的人中间，你自己就有可能变得成功，变得乐观；如果生长在赤贫的环境中，你身边的人对生活不抱多大希望，精神萎靡，那么你一生都要克服这种环境对你产生的负面影响”
“那些在你身边训练的人也会对你产生影响。如果你身边是一群认真的人，而且训练强度都很大，那么你也会很容易去认真、艰苦地训练。不过，如果你身边的人只是装模作样地做几个动作，那么你也就很难去真正地轰炸你的肌肉。这就是为什么职业的健美运动员总是集结在特定的健身房内”
“对于大多数人来说，在家训练不是为了要取得健身房里的训练效果，只是作为去健身房训练的补充。”
训练技巧  “使用什么方法可以增加强度呢？比如说，你可以：
增加训练重量； 增加每一组中的反复次数； 减少组之间的休息时间； 一次性不间断做两组或者更多组（超级组）。”
“我建议大多数健身者赤手握着重量，让双手变得越来越结实，长出茧来。总之，不要为这些所谓的纱布、手套和其他辅助工具而烦恼了”
“我个人的体验来说，使用这种辅助工具会阻碍手部力量的自然发展”
记录，记忆会骗人，但是客观的信息不会。
“研究和经验都显示，如果一个健身者在每个练习中使用的重量是他能承受的最大重量——也就是说，是他全力以赴完成一次反复时所能达到的最大重量——的70％～75％时，那么效果是最好的”
“上半身肌肉，8～12次反复； 腿部肌肉，12～16次反复”
练到力竭，抛物线式的重量组，热身-活跃，“通过这种训练，可以让你达到最佳的训练效果：从相对较轻的重量开始，这可以让你的肌肉做好充分的热身准备；然后，再使用较重的重量，稍微减少反复次数，这样可以迫使更多的血液流入肌肉中，让你体验到奇妙的泵感；最后，再增加重量，这样训练强度增大，有利于力量和体能的增加”
“健身者们50年的训练经验证明，你能承受的、可以让你完成4组训练的最大重量可以刺激肌肉，让它们生长”
不要借力
热身，心肺训练，简单运动，使用重量 “永远注意，热身要全面彻底。如果你准备用大重量做肩上推举，那么你应该记住，该动作不但会牵涉到三角肌和肱三头肌，还会让颈部肌肉和斜方肌也猛烈收缩，所以也应该给它们以时间去做准备”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何自律</title>
      <link>https://justinbetter.github.io/%E6%80%9D%E8%80%83/practise-self-discipline/</link>
      <pubDate>Sun, 10 May 2020 20:00:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://justinbetter.github.io/%E6%80%9D%E8%80%83/practise-self-discipline/</guid>
      <description>  寻找强大动机
By finding his strong reason why
  专注约束自己做好一件事
developing his discipline through singular activities
  预先做好对付诱惑的计划
pre-planning for temptations
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>世界读书日</title>
      <link>https://justinbetter.github.io/%E6%80%9D%E8%80%83/readday/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 20:00:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://justinbetter.github.io/%E6%80%9D%E8%80%83/readday/</guid>
      <description>今天是世界读书日，希望大家象征性地读点书。 我最近发现我的生活里少了很多深度系统的思考，因为我没时间。 我的时间去哪了？ 在王者荣耀、在抖音、在各种新闻论坛里。 这里存在着一种恶性循环： 我越浮躁越看不进书，我就越想放空大脑，将自己投入到无脑的娱乐通俗中； 越是进行这些娱乐活动，我就越浮躁； 娱乐并不可怕，可怕的是总想着娱乐。 养成好的习惯，趋势很重要。 至少在今天这个日子，开卷有益一下。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>优化自己的写作方式</title>
      <link>https://justinbetter.github.io/%E6%80%9D%E8%80%83/my-first-post/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2020 11:00:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://justinbetter.github.io/%E6%80%9D%E8%80%83/my-first-post/</guid>
      <description>发现没有什么动力去记录自己的思考。
纠结的地方有两点：
  优雅的输出环境
  适量的公众注意
   一直以来，我的写作流程是：
在本地的印象笔记完整输出 -&amp;gt;
修正必要的文字格式-&amp;gt;
分别拷贝到微信公众号、简书、知乎专栏、个人博客中。
 如果是这样的流程，每次当我想要动笔写作的时候，心里就会有一种负担：
 “呀？又要来这么一套复杂的工序？搞完以后还没几个人看，算了，没动力了，不写了！”  写作这种事情有很好的正向反馈，作者的动力才能不断持续下去。
 为了不让自己陷入困难的输出环境，我急需要简化自己的输出流程。
目的是为了提升自己的记录动力，不用每次都整这些幺蛾子。
 在搜索一大圈以后，我的方式修改为：
长文章博客在 github 输出，以便于形成一个完整的思考，符合优雅的输出环境；
短文章在微信上发布，吸取适量的公众注意。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>读和时间作朋友</title>
      <link>https://justinbetter.github.io/%E6%80%9D%E8%80%83/readtime/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2019 20:00:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://justinbetter.github.io/%E6%80%9D%E8%80%83/readtime/</guid>
      <description>看完一本对自己有价值的书--李笑来先生的《和时间作朋友》，总想说点什么。 一开始其实并没有想写这篇文章的冲动，我自己认为我的文笔不算好（样本数量屈指可数的情况下），也没有几个朋友有阅读我文章的冲动，加上主要原因--懒惰，就更没有写的必要了。 为什么又下笔了呢？实在是有与人诉说的需求没有得到满足，本来嘛，一本书写的好，鸡汤满满，整的你热血沸腾的，出于善意的思维，你总是想分享给你的朋友，他们看了，也热血沸腾的，就完事了。于是当我满心欢喜地安利给我的一些朋友以后，我想当然地认为以我不差的审美，他们总该会翻翻看看，了解个大概，再决定是否有精读的必要。结果却并不如此。 我开始思考为什么会出现这样的现象？ 是我不了解他们吗？是不明白他们真正的需要吗？还是他们正处在一个非常繁忙的局面，没有闲暇去读你觉得有价值的东西？抑或只是懒惰罢了？ 我思考后的感悟是，人一生的很多时候会选择相信自己，而不会轻易去听别人的。即便是成功如马云、雷军、李笑来那样的一帮人，推荐自己深有感触的价值读物，依然会有很多人质疑。 下面是我整理的读书笔记。 我们很多人常常面临无法按计划完成任务的困境，生活中的噪音无时无刻不在影响着你的专注力，我们能做的是接受现实，提高心智，相信积累的力量，这是本书的开头。 首先解释了心智的概念：过往获得的一切知识及经验的总和。 心智只要开启了，无论正反，都会自我积累，自我过滤，根深蒂固。而我们以往的经验局限，可能会融入心智，造成拒绝学习的判断，所以为了摆脱局限，我们需要正向地提升自己的心智力量。 如何提高心智？ 开始接受当前现状，在“任务速成”绝无可能的情况下，用自己有的去交换自己要的，如果啥都没有，只能毫不怀疑地相信努力勤奋总会有的。接受现状才是最优策略。 面临的困难？ 由于侯士达法则：完成任务花费的时间总会超过计划的时间--主要原因在于任务有熟悉和陌生的区别。我们要做的是判断任务熟悉程度，接受一定的未知，立即行动。 在行动的过程中不要假装很努力，因为真正重要的事情也会面临枯燥无味，学会三思而后行，what why how，在行动过程中可以考虑把一个非机械的任务和机械的任务并行搭配，养成精细拆分任务的习惯，提高效率。 如果面临焦虑，可以参考柳比歇夫先生的事件时间日志的方式，通过记录自己的时间流量，感知到时间流逝，战胜自己的焦虑。 执行任务的策略？ 定制良好的计划，计划的目的是为了验收，任务执行结束后，对比自己之前记录的标准，想想。 如何学习的主要手段：试错、观察、阅读、正确的思考，同时要考虑个体和群体的经验局限；一个人的自学能力依赖于阅读理解、检索能力、写作能力以及实践能力，永远保持开放的心态，不要‘选择性输入’，只看到自己想看的。 了解一些逻辑常识？ 把权威当作辅助工具。避免一些基础概念不清、因果颠倒、命题关系不分、举证责任、偷换概念等错误，理解双盲测试的概念（病人对药物判断的隔离、工作人员对分发药物的隔离）。 人类普遍拥有的一个认知偏差就是：把成功揽到自己身上，把失败归咎于别人或者坏运气。（这在心理学上有个术语，叫做“自利性偏差(Self-servingBias)”。与其关注成功者，不如多吸取失败者的经验。 道理都明白，可就是做不到的？原因是恐惧和懦弱。办法只有克服。 最好提高一些沟通能力？ 学会倾听，等到对方把话说完再质疑；通过努力、积累成为能说更多话的人，想办法不时做出令人敬佩的事情，就会有人主动找你做朋友；讨论需要双方遵守理性讨论基本原则，真理是独立于个人和群体的，不同变化的只是人们对真理的解释和理解。 往往并不是有兴趣才能做好，而是做好了才有兴趣？ 如何做好？正确的策略加重复。遇到痛苦怎么办？利用大脑的遗忘机制转移痛苦。重复犯错？这是遗忘机制的副作用，可以用文字、图片的方式记录自己当时的尴尬，提醒自己不要去犯同样的错误。 最后提了一些感悟： 浪费时间、虚度年华的人，有一个共同的特征——拼命想控制自己完全不能控制的事物，却在自己真正能掌控的地方彻底失控；不要这样，结果已经在你积累的过程中体现。 接受一个关于运气的现实：概率是独立于任何人存在的，因此绝对不会仅因为我的期望就发生任何变化。 利用鸡尾酒会效应，记录自己可能需要的信息方向，遇到相关信息时注意力就会被潜意识关注。灵巧的勤奋才能迸发灵感。 永远鼓励身边的人，大多数人是以泼水为乐的，别作大多数。 努力的过程中不要忘记给自己留有空间。 选择意味着放弃，选择之前确定自己想要什么。 找到正确的节奏，凡是值得做的事情，都值得慢慢去做，做很久很久。 为值得的人提供帮助。不要试图证明自己，结果反而会适得其反。 大体上来说，这是一本激励人心的书，看完以后倍感热血，对于冷漠太久的内心不算坏事。 最后想想，为什么一定要别人听我的呢？还是心智力量不足啊。想想我分享了美好的东西，这东西本身就是美好的，又哪里缺少欣赏的人呢。 如今我已经记录下来这些感想，至少有个地方听到了。  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>